中國官方改口稱貿易戰 學者：凸顯衝突更全面

（中央社記者翟思嘉上海14日電）中美貿易戰升溫，中國官方態度也有轉變。央視昨天在新聞聯播的「國際銳評」首度以「貿易戰」取代過去中國所用的「貿易衝突、貿易摩擦」。學者說，這代表中國將更全面反制。

中國官媒央視在13日的新聞聯播上以「國際銳評」方式表述官方看法，稱「中國已做好全面應對的準備」。

國際銳評說，「對於美方發起的貿易戰」，中國早就表明態度，「談，大門敞開；打，奉陪到底」、「美國發起的對華貿易戰，不過是中國發展進程中的一道坎兒，沒什麼大不了」，中國都已備足了政策工具箱，做好了全面應對的準備。

對此，上海社科院台灣研究中心主任盛九元受訪表示，在中美貿易談判過程中，美方「不斷加碼」，此外，還在台海及其他國際情勢周邊不斷製造新的問題，感覺中美雙方已不僅只在解決貿易衝突，而是美方意在全面遏制中國。

盛九元說，中方如今改以「貿易戰」稱呼，就是為了凸顯雙方已上升到各個領域、更全面的爭端，以此表現中方的態度與立場。

未來中方如何應對貿易戰，盛九元指出，中方日前已經對600億元美國商品加徵關稅，之後不一定會再走關稅報復手段，中方也可在限制開放美國商品、停止採購等方面對美國施加壓力。

美國10日正式調高對中國2000億美元商品加徵懲罰性關稅，由原先的10%升到25%，美國貿易代表署當地時間13日公布對中國剩餘3000多億美元商品加徵關稅清單。中國國務院則反擊，宣布自6月1日起，對已加徵關稅的600億美元美國商品再加徵關稅，最高稅率25%。（編輯：張淑伶）1080514

修訂條例過咗，最擔心嘅唔會係泛民，因為一直係被視為反對派，不嬲都有位就打壓

反而建制同藍絲就大鑊啲，同上面關係根本上會唔同，由以往佢求你幫手，再到用名，權同利引誘你

但當逃犯修訂條例過咗，佢根本就係揸住哂班藍絲生意佬個春袋，尤其係上過去做生意，上面大把痛腳係手威嚇你，實砌到有罪狀比佢捉住

想好過啲？一係就科水比佢罰，一係就交低盤生意

老懞董有版你睇，唔想賣祖業？你有得揀咩？成間船公司吞咗你，個2百億你估收得足？

你見貿易戰上面幾唔掂都同美帝撐到行，台灣講到明你立例都唔會引導大粒墨，逃犯條例又咁急要立，你估補血劍個幅圖純粹創作?

建制派你哋賣港都要睇路呀

全世界：這是貿易戰
中國：這是貿易磨擦

一年後

中國：這是貿易戰
全世界：這是集體孤立

Internet Explorer China Confirmed

乜撚嘢貿易戰。你有還到手咩？造到傷害咩？乜撚都無，單方面畀人插，呢啲叫貿易制裁，戰你老母臭閪。

還左 600億